《攬炒之後》：這不是「請求」，是「責任」，是「義務」

先講結論：
如果攬炒之後，由而家嘅政商界去重建香港，咁攬唔攬炒，根本冇分別。攬炒嘅意義，唔在於攬炒本身，而係攬炒之後，你（無錯係你）如何取代而家嘅既得利益者，去接手香港嘅政商兩界。

點解係政、商兩界？
講起6月至今，有咩你最睇唔過眼？係收成期？係紅色國泰？係黨鐵？係警隊？係林鄭？係行會？係班建制派？定抑或係「以上皆是」？你再諗下，上面所提及嘅，有邊個唔係政商界？全部都係！

如何做？
先講商界，係呢一波反送中運動裡面，有人辭職，有人被辭職。而呢啲，都係有良心、有思考嘅有能之士。
1. 如果你而家已經開緊公司，或者係有權請人嘅經理級，你（無錯係你）要帶頭起用呢批人。
2. 如果你本身冇經營公司，你要勇敢踏出你嘅安舒區，自己搞公司。21世紀搞公司，要識集資。將你嘅理念、你嘅故事，加少少証據，羅列出來，搞眾籌。香港人眾籌登報嘅故事，引證咗呢個可行性。而係整個過程裡面，你會遇上好多有同樣心志嘅人，又會遇到好多不同範疇、不同才能嘅人。由設計、裝修，到會計、文書、宣傳，咩人都有。最重要係有你，願意走出安舒區，願意承擔攬炒之後嘅香港。
整個反送中運動，商界的取向與影響力有目共睹。而網民罷買的力量，由吉野家到富臨集團，均可見一斑。要在攬炒後重整香港商界，就要開設更多良心商户。再組織商會，以增加影響力及話語權。

再講政界，擺在眼前嘅，有11月區議會。根據「反自動當選」Facebook專頁資料，現時大部分區議會選區，均有多於一位候選人有意參選。然而，可以預計，選管會定必瘋狂DQ參選人。因此，請留意 10 月 4 日至 17 日的區議會提名期，各候選人被DQ的情況。若在提名期結束前兩天，即 10 月 15 日，在你的選區中，合你心意的候選人仍未獲確認選舉資格，你應：
1. 立即填妥參選表格及確認書
2. 找 10 名在同區合乎投票資格的選民提名
3. 交表
請注意：這不是「請求」，是「責任」，是「義務」。若你不挺身而出，犧牲安舒的生活，負起重任，攬炒是毫無意義的。

除了11月的區議會，還有明年的立法會選舉。所謂「生活就是政治」，不管你最終會否參選上述兩項選舉，你亦應儘可能參與屋苑及工會的會議或活動。你有權選出你大廈的保安公司，你有權組織或參與工會。

今天，一眾手足用愛，係前綫擋子彈，或爆眼、或骨折。而你（也包括我），必須認真的問一問自己：為咗香港，我可以付出幾多？

再講多次結論：
如果攬炒之後，由而家嘅政商界去重建香港，咁攬唔攬炒，根本冇分別。攬炒嘅意義，唔在於攬炒本身，而係攬炒之後，你（無錯係你）如何取代而家嘅既得利益者，去接手香港嘅政商兩界。

輕推一下

而家攬炒經濟，開公司咪即係送死

推